вов — как уже говорил — обеспечение баланса между
экономическим развитием и сбережением арктической
природы, сохранение ее уникальных, хрупких биосистем
и, конечно, ликвидация ущерба, накопленного в ходе
порой экстенсивной, потребительской хозяйственной
деятельности в прошлые десятилетия. Вот уже несколько лет мы ведем так называемую генеральную уборку
арктических территорий. Начиная с 2012 года вывезено
и утилизировано более 80 тысяч тонн отходов.
В ближайшие годы в рамках федерального проекта
«Чистая страна» ликвидируем шесть крупных объектов
накопленного экологического вреда в Архангельской,
Мурманской областях, Ненецком автономном округе,
Карелии и Якутии. Также предстоит очистить акваторию
Кольского залива на площади свыше 200 квадратных
километров.

ПОЗДРАВЛЕНИЕ
ПРЕЗИДЕНТА РОССИЙСКОЙ ФЕДЕР
ВЛАДИМИРА ВЛАДИМИРОВИЧА П
ПО СЛУЧАЮ ДНЯ ПОЛЯРНИКА

Будем развивать и систему особо охраняемых природных территорий, заповедников. Прежде всего имеется в виду национальный парк «Русская Арктика». Важно
предусмотреть дополнительные меры по развитию здесь
цивилизованного экологического туризма и созданию
необходимой инфраструктуры.
В заключение, уважаемые друзья, хотел бы поблагодарить всех участников и гостей нашего форума. Уверен,
наш конструктивный диалог послужит укреплению добрососедских отношений и доверия в Арктическом регионе,
а значит, мирному и устойчивому развитию Арктики.
Благодарю вас за внимание. Спасибо большое.

По материалам сайта Президента России
http://kremlin.ru/events/president/
news/60250#sel=9:1:yBF,32:6:TDU

ПОЗДРАВЛЕНИЕ
РУКОВОДИТЕЛЯ РОСГИДРОМЕТА
М.Е. ЯКОВЕНКО
С ДНЕМ ПОЛЯРНИКА

Уважаемые коллеги!
От имени коллегии Росгидромета, сотрудников
центрального аппарата поздравляю вас с Днем полярника!
Ваш каждодневный труд в экстремальных природных условиях помогает решать сложные научные проблемы и практические задачи, направленные на развитие
экономики и безопасности населения в Арктике, обеспечение интересов нашего государства в Антарктике.
В день, посвященный всем полярникам, искренне
желаю вам успехов в вашей дальнейшей профессиональной деятельности, благополучного выполнения поставленных задач и новых достижений на благо России.
С уважением,
Руководитель Росгидромета М.Е. Яковенко
20 мая 2019 года

5

